\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\begin{document}

Alguns caracteres reservados são  
barra (usada para comandos): \textbackslash
     símbolo de porcentagem: \%
            ``e'' comercial: \&
                 underscore: \_
                     chaves: \{ e \}
          símbolo de dollar: \$
        o ``jogo da velha'': \#
               o acento til: \~{} (compare com \~a)
       o acento circonflexo: \^{} (compare com \^a)
\end{document}
